美農業部長帕度：中國大陸料將恢復美國大豆進口

美農業部長帕度：中國大陸料將恢復美國大豆進口

美國農業部長帕度（Sonny Perdue）今天指出，中國先前在美中貿易戰中削減美國大豆進口，然而巴西大豆供應有限，中國可能會在明年1月1日左右恢復進口美國大豆。
路透社報導，對於中國是否取消美國大豆關稅，成為美國總統川普和中國國家主席習近平1日在阿根廷達成貿易戰休兵協議的一部分，帕度表示「尚待確定」。

帕度在一場農業會議上表示：「我們不認為南美洲的大豆供應可以讓他們（中國）撐到南美洲新作物收成。」拉丁美洲農作物將在明年初收成。

他也預料，一旦中國這個世界最大的大豆買家與美國重啟交易，將為美國農民帶來希望，他們在貿易戰下飽受農作物價格下跌之苦。

美國去年有6成大豆出口到中國，出口值達120億美元；然而，自中國7月對美國大豆徵收高達25%的報復性關稅後，轉向巴西購買大豆。